# ஒழுக்கநெறி பிரச்சினைகள்

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"நெறிமுறைகள் இல்லாத இந்த நிறுவனத்தை ஆதரிக்க வேண்டாம்"

"உங்கள் நிறுவனம் நம்பகமானதல்ல. நீங்கள் டி.எம்.சி.ஏவை அமல்படுத்துவதாகக் கூறுகிறீர்கள், ஆனால் அவ்வாறு செய்யாததற்கு பல வழக்குகள் உள்ளன."

"அவர்களின் நெறிமுறைகளை கேள்விக்குட்படுத்துபவர்களை மட்டுமே அவர்கள் தணிக்கை செய்கிறார்கள்."

"உண்மை சிரமமாகவும் பொது பார்வையில் இருந்து மறைக்கப்பட்டதாகவும் நான் நினைக்கிறேன்."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## கிளவுட்ஃப்ளேர் மக்களை ஸ்பேம் செய்கிறது
</summary>


கிளவுட்ஃப்ளேர் அல்லாத கிளவுட்ஃப்ளேர் பயனர்களுக்கு ஸ்பேம் மின்னஞ்சல்களை அனுப்புகிறது.

- தேர்வு செய்த சந்தாதாரர்களுக்கு மட்டுமே மின்னஞ்சல்களை அனுப்பவும்
- பயனர் "நிறுத்து" என்று கூறும்போது, ​​மின்னஞ்சல் அனுப்புவதை நிறுத்துங்கள்

இது மிகவும் எளிது. ஆனால் கிளவுட்ஃப்ளேர் அதைப் பொருட்படுத்தவில்லை.
கிளவுட்ஃப்ளேர் தங்கள் சேவையைப் பயன்படுத்துவதால் அனைத்து ஸ்பேமர்கள் அல்லது தாக்குபவர்களையும் நிறுத்த முடியும் என்றார்.
கிளவுட்ஃப்ளேரை செயல்படுத்தாமல் கிளவுட்ஃப்ளேரை எவ்வாறு நிறுத்தலாம்?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## பயனரின் மதிப்பாய்வை அகற்று
</summary>


கிளவுட்ஃப்ளேர் தணிக்கை எதிர்மறை மதிப்புரைகள்.
நீங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேர் எதிர்ப்பு உரையை ட்விட்டரில் பதிவிட்டால், கிளவுட்ஃப்ளேர் ஊழியரிடமிருந்து "இல்லை, அது இல்லை" செய்தியுடன் பதிலைப் பெற உங்களுக்கு வாய்ப்பு உள்ளது.
எந்தவொரு மறுஆய்வு தளத்திலும் நீங்கள் எதிர்மறையான மதிப்பாய்வை இடுகையிட்டால், அவர்கள் அதை தணிக்கை செய்ய முயற்சிப்பார்கள்.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## பயனரின் தனிப்பட்ட தகவலைப் பகிரவும்
</summary>


கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு மிகப்பெரிய துன்புறுத்தல் பிரச்சினை உள்ளது.
ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்ட தளங்களைப் பற்றி புகார் அளிப்பவர்களின் தனிப்பட்ட தகவல்களை கிளவுட்ஃப்ளேர் பகிர்ந்து கொள்கிறது.
உங்கள் உண்மையான ஐடியை வழங்க அவர்கள் சில சமயங்களில் உங்களிடம் கேட்கிறார்கள்.
நீங்கள் துன்புறுத்தப்படுவதோ, தாக்கப்படுவதோ, மாற்றப்படுவதோ அல்லது கொல்லப்படுவதோ விரும்பவில்லை என்றால், நீங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேர்டு வலைத்தளங்களிலிருந்து விலகி இருப்பது நல்லது.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## தொண்டு பங்களிப்புகளின் பெருநிறுவன வேண்டுகோள்
</summary>


கிளவுட்ஃப்ளேர் தொண்டு பங்களிப்புகளைக் கேட்கிறது.
ஒரு அமெரிக்க நிறுவனம் நல்ல காரணங்களைக் கொண்ட இலாப நோக்கற்ற நிறுவனங்களுடன் சேர்ந்து தொண்டு கேட்கும் என்பது மிகவும் திகிலூட்டும்.
நீங்கள் மக்களைத் தடுக்க அல்லது பிறரின் நேரத்தை வீணடிக்க விரும்பினால், கிளவுட்ஃப்ளேர் ஊழியர்களுக்கு சில பீஸ்ஸாக்களை ஆர்டர் செய்ய விரும்பலாம்.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## தளங்களை நிறுத்துதல்
</summary>


உங்கள் தளம் திடீரென குறைந்துவிட்டால் நீங்கள் என்ன செய்வீர்கள்?
கிளவுட்ஃப்ளேர் பயனரின் உள்ளமைவை நீக்குகிறது அல்லது சேவையை எந்த எச்சரிக்கையும் இல்லாமல் அமைதியாக நிறுத்துகிறது என்று தகவல்கள் உள்ளன.
சிறந்த வழங்குநரைக் கண்டுபிடிக்க நாங்கள் பரிந்துரைக்கிறோம்.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## உலாவி விற்பனையாளர் பாகுபாடு
</summary>


டோர்-க்கு மேல் டோர்-உலாவி அல்லாத பயனர்களுக்கு விரோதமான சிகிச்சையை அளிக்கும்போது, ​​ஃபயர்பாக்ஸைப் பயன்படுத்துபவர்களுக்கு கிளவுட்ஃப்ளேர் முன்னுரிமை அளிக்கிறது.
இலவசமில்லாத ஜாவாஸ்கிரிப்டை இயக்க சரியாக மறுக்கும் டோர் பயனர்களும் விரோத சிகிச்சையைப் பெறுகிறார்கள்.
இந்த அணுகல் சமத்துவமின்மை ஒரு பிணைய நடுநிலைமை துஷ்பிரயோகம் மற்றும் அதிகார துஷ்பிரயோகம் ஆகும்.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- இடது: டோர் உலாவி, வலது: குரோம். அதே ஐபி முகவரி.

![](../image/browserdiff.jpg)

- இடது: டோர் உலாவி ஜாவாஸ்கிரிப்ட் முடக்கப்பட்டது, குக்கீ இயக்கப்பட்டது
- வலது: குரோம் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் இயக்கப்பட்டது, குக்கீ முடக்கப்பட்டது

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- டோர் (க்ளியர்நெட் ஐபி) இல்லாமல் QuteBrowser (சிறிய உலாவி)

| ***உலாவி*** | ***அணுகல் சிகிச்சை*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (ஜாவாஸ்கிரிப்ட் இயக்கப்பட்டது) | அணுகல் அனுமதிக்கப்படுகிறது |
| Firefox (ஜாவாஸ்கிரிப்ட் இயக்கப்பட்டது) | அணுகல் சீரழிந்தது |
| Chromium (ஜாவாஸ்கிரிப்ட் இயக்கப்பட்டது) | அணுகல் சீரழிந்தது |
| Chromium or Firefox (ஜாவாஸ்கிரிப்ட் முடக்கப்பட்டது) | அணுகல் மறுக்கப்பட்டது |
| Chromium or Firefox (குக்கீ முடக்கப்பட்டது) | அணுகல் மறுக்கப்பட்டது |
| QuteBrowser | அணுகல் மறுக்கப்பட்டது |
| lynx | அணுகல் மறுக்கப்பட்டது |
| w3m | அணுகல் மறுக்கப்பட்டது |
| wget | அணுகல் மறுக்கப்பட்டது |


எளிதான சவாலை தீர்க்க ஆடியோ பொத்தானை ஏன் பயன்படுத்தக்கூடாது?

ஆமாம், ஒரு ஆடியோ பொத்தான் உள்ளது, ஆனால் அது எப்போதும் டோரில் இயங்காது.
நீங்கள் அதைக் கிளிக் செய்யும் போது இந்த செய்தியைப் பெறுவீர்கள்:

```
பின்னர் மீண்டும் முயற்சிக்கவும்
உங்கள் கணினி அல்லது பிணையம் தானியங்கி வினவல்களை அனுப்பக்கூடும்.
எங்கள் பயனர்களைப் பாதுகாக்க, உங்கள் கோரிக்கையை இப்போது செயல்படுத்த முடியாது.
மேலும் விவரங்களுக்கு எங்கள் உதவி பக்கத்தைப் பார்வையிடவும்
```

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## வாக்காளர் ஒடுக்கம்
</summary>


அமெரிக்க மாநிலங்களில் உள்ள வாக்காளர்கள் வாக்களிக்க பதிவுசெய்கிறார்கள், இறுதியில் மாநில செயலாளரின் வலைத்தளம் மூலம் அவர்கள் வசிக்கும் மாநிலத்தில்.
குடியரசுக் கட்சியின் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள மாநில செயலாளர் அலுவலகங்கள் கிளவுட்ஃப்ளேர் மூலம் மாநில செயலாளரின் வலைத்தளத்தை ப்ராக்ஸி செய்வதன் மூலம் வாக்காளர்களை அடக்குவதில் ஈடுபடுகின்றன.
டோர் பயனர்களிடம் கிளவுட்ஃப்ளேரின் விரோத சிகிச்சை, மையப்படுத்தப்பட்ட உலகளாவிய கண்காணிப்பு புள்ளியாக அதன் எம்ஐடிஎம் நிலை மற்றும் ஒட்டுமொத்தமாக அதன் தீங்கு விளைவிக்கும் பங்கு வருங்கால வாக்காளர்களை பதிவு செய்ய தயங்குகிறது.
குறிப்பாக தாராளவாதிகள் தனியுரிமையைத் தழுவுகிறார்கள்.
வாக்காளர் பதிவு படிவங்கள் வாக்காளரின் அரசியல் சாய்வு, தனிப்பட்ட உடல் முகவரி, சமூக பாதுகாப்பு எண் மற்றும் பிறந்த தேதி பற்றிய முக்கியமான தகவல்களை சேகரிக்கும்.
பெரும்பாலான மாநிலங்கள் அந்த தகவலின் துணைக்குழுவை மட்டுமே பொதுவில் கிடைக்கச் செய்கின்றன, ஆனால் யாராவது வாக்களிக்க பதிவுசெய்யும்போது அந்த தகவல்களை கிளவுட்ஃப்ளேர் பார்க்கிறது.

காகித பதிவு கிளவுட்ஃப்ளேரைத் தவிர்ப்பதில்லை என்பதை நினைவில் கொள்க, ஏனெனில் மாநில தரவு நுழைவு ஊழியர்களின் செயலாளர் தரவை உள்ளிட கிளவுட்ஃப்ளேர் வலைத்தளத்தைப் பயன்படுத்தக்கூடும்.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org என்பது வாக்குகளை சேகரிப்பதற்கும் நடவடிக்கை எடுப்பதற்கும் ஒரு பிரபலமான வலைத்தளம்.
“எல்லா இடங்களிலும் உள்ளவர்கள் பிரச்சாரங்களைத் தொடங்குகிறார்கள், ஆதரவாளர்களை அணிதிரட்டுகிறார்கள், தீர்வுகளை எடுக்க முடிவெடுப்பவர்களுடன் இணைந்து செயல்படுகிறார்கள்.”
துரதிர்ஷ்டவசமாக, கிளவுட்ஃப்ளேரின் ஆக்கிரமிப்பு வடிகட்டி காரணமாக பலர் change.org ஐப் பார்க்க முடியாது.
அவர்கள் மனுவில் கையெழுத்திடுவதிலிருந்து தடுக்கப்படுகிறார்கள், இதனால் அவர்களை ஒரு ஜனநாயக செயல்முறையிலிருந்து விலக்குகிறார்கள்.
OpenPetition போன்ற பிற மேகக்கணி அல்லாத தளத்தைப் பயன்படுத்துவது சிக்கலை சரிசெய்ய உதவுகிறது.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- கிளவுட்ஃப்ளேரின் "ஏதெனியன் திட்டம்" மாநில மற்றும் உள்ளூர் தேர்தல் வலைத்தளங்களுக்கு இலவச நிறுவன அளவிலான பாதுகாப்பை வழங்குகிறது.
"தங்கள் தொகுதிகள் தேர்தல் தகவல்களையும் வாக்காளர் பதிவையும் அணுக முடியும்" என்று அவர்கள் கூறினர், ஆனால் இது ஒரு பொய், ஏனென்றால் பலர் தளத்தை உலாவ முடியாது.

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## பயனரின் விருப்பத்தை புறக்கணித்தல்
</summary>


நீங்கள் எதையாவது விலகினால், அதைப் பற்றி உங்களுக்கு எந்த மின்னஞ்சலும் கிடைக்காது என்று எதிர்பார்க்கிறீர்கள்.
கிளவுட்ஃப்ளேர் பயனரின் விருப்பத்தை புறக்கணித்து வாடிக்கையாளரின் அனுமதியின்றி மூன்றாம் தரப்பு நிறுவனங்களுடன் தரவைப் பகிரவும்.
நீங்கள் அவர்களின் இலவச திட்டத்தைப் பயன்படுத்துகிறீர்கள் என்றால், சில நேரங்களில் மாதாந்திர சந்தாவை வாங்கும்படி அவர்கள் உங்களுக்கு மின்னஞ்சல் அனுப்புவார்கள்.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## பயனரின் தரவை நீக்குவது பற்றி பொய்
</summary>


இந்த முன்னாள் கிளவுட்ஃப்ளேர் வாடிக்கையாளரின் வலைப்பதிவின் படி, கிளவுட்ஃப்ளேர் கணக்குகளை நீக்குவது குறித்து பொய் சொல்கிறார்.
இப்போதெல்லாம், உங்கள் கணக்கை நீங்கள் மூடிய அல்லது நீக்கிய பின் பல நிறுவனங்கள் உங்கள் தரவை வைத்திருக்கின்றன.
பெரும்பாலான நல்ல நிறுவனங்கள் தங்கள் தனியுரிமைக் கொள்கையில் இதைப் பற்றி குறிப்பிடுகின்றன.
கிளவுட்ஃப்ளேர்? இல்லை.

```
2019-08-05 அவர்கள் எனது கணக்கை அகற்றிவிட்டார்கள் என்பதை உறுதிப்படுத்த கிளவுட்ஃப்ளேர் எனக்கு அனுப்பியது.
2019-10-02 கிளவுட்ஃப்ளேரிடமிருந்து எனக்கு ஒரு மின்னஞ்சல் வந்தது "ஏனெனில் நான் ஒரு வாடிக்கையாளர்"
```

"அகற்று" என்ற வார்த்தையைப் பற்றி கிளவுட்ஃப்ளேருக்கு தெரியாது.
இது உண்மையில் அகற்றப்பட்டால், இந்த முன்னாள் வாடிக்கையாளருக்கு ஏன் மின்னஞ்சல் வந்தது?
கிளவுட்ஃப்ளேரின் தனியுரிமைக் கொள்கை அதைப் பற்றி குறிப்பிடவில்லை என்றும் அவர் குறிப்பிட்டுள்ளார்.

```
அவர்களின் புதிய தனியுரிமைக் கொள்கை ஒரு வருடத்திற்கான தரவைத் தக்கவைத்துக்கொள்வது பற்றி எதுவும் குறிப்பிடவில்லை.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

கிளவுட்ஃப்ளேரின் தனியுரிமைக் கொள்கை ஒரு பொய் என்றால் நீங்கள் எவ்வாறு நம்பலாம்?

</details>

---

<details>
<summary>என்னைக் கிளிக் செய்க

## உங்கள் தனிப்பட்ட தகவல்களை வைத்திருங்கள்
</summary>


கிளவுட்ஃப்ளேர் கணக்கை நீக்குவது கடினமான நிலை.

```
"கணக்கு" வகையைப் பயன்படுத்தி ஆதரவு டிக்கெட்டை சமர்ப்பிக்கவும்,
செய்தி உடலில் கணக்கு நீக்கக் கோருங்கள்.
நீக்குவதற்கு முன் உங்கள் கணக்கில் எந்த களங்களும் அல்லது கிரெடிட் கார்டுகளும் இணைக்கப்படவில்லை.
```

இந்த உறுதிப்படுத்தல் மின்னஞ்சலைப் பெறுவீர்கள்.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"உங்கள் நீக்குதல் கோரிக்கையை நாங்கள் செயல்படுத்தத் தொடங்கினோம்" ஆனால் "உங்கள் தனிப்பட்ட தகவல்களை நாங்கள் தொடர்ந்து சேமிப்போம்".

இதை நீங்கள் "நம்ப" முடியுமா?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## அடுத்த பக்கத்திற்குத் தொடரவும்:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](ta.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
